\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{graphicx}

\title{LaTeX-exempel}
\author{Håkan Jonsson}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
  Vi visar hur bilder, tabeller och lite annat fungerar i LaTeX. 
\end{abstract}

\section{kjhgkjhg}

\section{kjhgkjhg2}

\section{Bilder}

  \setlength{\fboxsep}{0pt}
  \setlength{\fboxrule}{6pt}

Till skillnad från moderna ordbehandlare och typsättningssystem är
LaTeX-system inte ''WYSIWYG''\footnote{What You See Is What You
  Get.}. Hanteringen av bilder sköts med kommandon och
omgivningar. Normalt sett får man testa sig fram för att få bilden att
hamna där den ska och se ut som man vill.  

Bilder inkluderas med \verb|\includegraphics|, ett kommando som finns
om man använder paketet \texttt{graphicx}. Sen stoppar man vanligtvis
in bildkommandot i en \texttt{figure}-omgivning, vilket gör bilden
till ett \emph{flytande} objekt och ger möjlighet till att 

\begin{figure}[tbh] 
  \centering
\includegraphics[width=6cm]{LaTeX.JPG}
  \caption{Möjligen ett förvånande påstående.}
\end{figure}


Bilden har nummer \ref{bild}. 

%
\begin{itemize}
  \item centrera bilden horisontellt, 
  \item förse bilden med bildtext och
  \item sätta etikett på bilden (med \verb|\label|) så den kan
    refereras till i texten (med \verb|\ref|). 
\end{itemize}
%
\begin{figure}[tbh] 
  \centering
  \fbox{\includegraphics[width=6cm]{LaTeX.JPG}}
  \caption{Möjligen ett förvånande påstående.}
  \label{bild}
\end{figure}
  % \centering
  % \setlength{\fboxsep}{0pt}
  % \setlength{\fboxrule}{6pt}
  % \fbox
  % \label \ref (\caption numrerar; sätt \label i eller direkt efter caption)
%
\begin{figure}[tbh]
  \includegraphics[width=6cm]{LaTeX.JPG}
  \caption{Ett möjligen lika förvånande påstående.}
\end{figure}

\section{Bilden igen}

\begin{figure}[tbh]
  \centering
  \fbox{\includegraphics[width=6cm]{LaTeX.JPG}}
  \caption{Ännu ett möjligen lika förvånande påstående.}
\end{figure}

\section{Tabeller}

En tabell skapas med omgivningen \texttt{tabular}. 
	\begin{center} \begin{tabular}[c]{|l|c|c|} \hline
  Namn & Poäng & Rating \\  \hline
  \hline
  Håkan & 2 & 3 \\
  \hline
  Sune & 5 & 6 \\
  \hline
  Stina & 10 & 1 \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}

Tabeller sätts i \texttt{table}-omgivning av samma skäl som bilder
sätts i \texttt{figure}-omgivning. Etiketterar man t~ex tabellen nedan
(med \verb|\label|) så kan man sen referera till den med \verb|\ref|
och få dess~nummer(\ref{tab:tabell}). 
\begin{table}[tbh]
  \begin{tabular}{|l|c|c|}
    \hline 
    1 & 2 & 3 \\
    \hline
    4 & 5 & 6 \\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{En tabell med siffror.}
  \label{tab:tabell}
\end{table}
  % \centering
  % \begin{center} \end{center}
  % \hline\hline, olika justeringar
\end{document}